聯邦檢察官指控Zoom高管與中國政府合作對用戶進行監視並禁止視像通話

美國聯邦調查局 （FBI）星期五（18日）發布通緝令，追緝一名服務於一間美國科技公司的中國籍軟件工程師。控罪指他代表該公司與中方執法與情報部門聯絡，在中國政府指示下取消最少4場六四Zoom視像會議，並向中方提供了包括電郵與IP地址等用戶資訊。而中方利用這些情報，對中國境內的與會者及家人進行恐嚇報復。（馬立克/霍亮喬 報道）

控罪指，現年39歲的金鑫疆（Xinjiang Jin, 音譯）是一名軟體工程師。2019年1月至2020年11月期間，金根據中國政府情報及安全部門的指示，終止了今年在美國舉行的六四天安門視訊會議，並把與會者的個人資料非法傳送給中國的執法機關。

美國司法部的控罪中沒有直接點名涉事的美國科技公司名稱。路透社則報道，這間沒有點名的美國通訊公司就是Zoom。

控罪指，金鑫疆出生在浙江杭州，目前人在中國大陸，是涉事公司與中方執法與情報部門的對口聯絡人，他與其他人中斷了至少4場有關會議。中國當局則利用了金供的信息，對生活在中國境內的六四天安門視訊會議與會者及其家庭成員進行恐嚇和報復。

美國司法部的聲明表示，涉案的公司與調查部門保持合作。被告一旦罪名成立，最高刑罰是10年監禁。FBI的通緝令則呼籲民眾向就近的美國大使館或領事館提供被通緝者的消息。

中國民主運動海外聯席會議、魏京生基金會執行主任黃慈萍女士向本台介紹，中共在海外社交通訊平台的滲透是長期的，特別是當下疫情肆虐，各種會議都要依賴網絡平台，她發現不光Zoom，有諸多的美國網絡通訊平台，也有自我審查阻斷反共網絡會議的跡象。

黃慈萍：事實上這一些情況不僅僅在 Zoom 這個公司，其實在其他公司也都出現。憑良心說 Zoom好用，Zoom 開這個會，朋友就碰到這樣的問題，它就莫名其妙斷掉了，那麼今年六四的時候，我用的是 Google 的軟件，本來是我和李進進主持會議的，結果他們就把我掐到連聽都聽不到，這是為甚麼我這次開聯繫會議我研究了好幾個軟件。

Zoom創辦人兼執行長袁征（Eric Yuan）是來自中國大陸的移民，而近來有關Zoom的安全性問題也引起廣泛關注。隸屬多倫多大學的網絡研究機構「公民實驗室」（Citizen Lab）在4月發表報告，警告Zoom向中國傳送加密訊息，其後台灣要求政府、學校停用Zoom，而美國聯邦調查局早前也對Zoom的隱私和安全問題發出了警告。

Drop to zero

YOUTUBE, WIKI ....

之類之類, 大概在明在暗都在用呢招,

FACEBOOK唔計, 肯定係自願咁做

zoom升到上冥王星啦

前排zoom好似驚到退出中國市場

美國司法部日前控告視像會議軟件服務商Zoom一名身在中國，譯音姓金的軟件工程師，涉嫌中斷多個有關六四事件31周年的視像會議。Zoom發言人表示，已經中止有關工程師的僱傭合約，他涉嫌違反公司政策，試圖繞開內部權限限制，中斷部份視像會議和帳戶，但相信未有向中國政府提交非中國用戶的資料。Zoom表示，會全面配合美國司法部調查，亦已經展開內部調查，其他涉事的員工會暫時停職。 美國司法部檢察官指，被告與中國的執法與情報部門聯絡，在5月及6月協助中斷至少4個視像會議，部份出席者曾經參與六四。他的同謀又建立虛假電郵帳戶，暗示會議主持人及出席者支持恐怖主義、暴力及兒童色情活動。

原文網址：

蓆已割